挖眼球案智障妹提堂無法溝通 二姊：相信胞妹不知傷害了大姊

被告(戴口罩者)由警車押送到法院提堂 (黃耀興攝)(蘋果日報)

銅鑼灣大坑新村日前發生66歲長姊遭智障三妹挖眼的慘劇，肇事的59歲三妹被起訴襲擊致造成身體傷害罪，今在東區裁判法院提堂。被告在庭上未能正常對答，當裁判官和法庭書記詢問她姓名時，她只是拍拍犯人欄，而當值律師也未能與她溝通索取指示。據到庭旁聽的二姊向法庭透露，被告平時可用單字溝通，但她常常無法理解其說話，需配合身體語言；她認為被告不知發生何事，不知道傷害了大姊。裁判官將案押後兩星期，本月16日再訊，其間為被告索取精神科報告，看她是否適合答辯。

控罪指被告馬慧琼於上月30日，在大坑新村街勤輝大廈的住所內，惡意傷害馬慧娟。庭上透露，事主失去了左眼眼球，右眼受傷出血。被告未有接受過精神行為能力評估，因此過往未有獲安排監護人，現時社會福利署已介入，暫安排由當值律師代表被告。

被告的二姊由社工陪同到庭。裁判官未能與被告順利對話後，二姊向裁判官稱平時由她照料被告，她認為被告不知道發生甚麼事。裁判官問她對於將被告還柙於小欖有何意見，她哽咽說擔心被告不懂照顧自己，同意由社署跟進。

據了解，案中三姊妹的父母先後於1987年及2008年去世，事主馬慧娟在2007年因患上骨髓癌而不良於行。被告年幼時，精神年齡已被確定只相當於3歲兒童。案發當日凌晨，警員在三姊妹住所外敲門，二姊因而驚醒。此時二姊聽到長姊呼救，她趕至客廳，已見到長姊左眼遭移除及右眼出血。及後長姊向二姊及警員報稱遭被告襲擊，被告因而被捕。

【案件編號：ESCC1103/19】
記者鄭語霆

由3歲去到59歲都係3歲嘅精神，
咁每日生活應該點過

現時社會福利署已介入

死左人先出黎呀嘛，拎尾彩屌你老母

咁危險

乜3歲細路會挖人隻眼？

屌你老味呢啲嚴重智障佢三歲至六歲應該已經發現到
十歲前應該已經斷症再搵社署安排
而家香港好窮？

證明呢啲人真係社會負累黎
有得驗到嘅根本唔應該生出黎
驗唔到都快快手隊去病院等佢自生自滅好過要佢拖累正常嘅屋企人
我親戚就係有個係弱智 佢老母湊左佢三十年都唔識認人
仲有個正常嘅細佬 怕且佢老母等日係佢面前死撚左眼淚都唔識流一滴

講緊六十年前
嗰陣好似啱啱有超聲波無耐
三十年前照超聲波仍然好貴唔係一般人負擔得起
男定女都係生咗出嚟先知